---
title: "Installing Boot9strap (Frogtool)"
---

{% include toc title="Spis Treści" %}

### Wymagana Lektura

We will now use our Homebrew Launcher access to run the Frogtool utility in order to inject the exploitable Japanese version of the "Flipnote Studio" title, which we then use to run b9sTool and install boot9strap.

To obecnie działająca implementacja luki: "FIRM partitions known-plaintext" szczegółowo opisanej [tutaj] (https://www.3dbrew.org/wiki/3DS_System_Flaws).

Aby użyć linków [magnet](https://wikipedia.org/wiki/Magnet_URI_scheme) zamieszczonych na tej stronie, będziesz potrzebował klienta torrent takiego jak np. [Deluge](http://dev.deluge-torrent.org/wiki/Download).

Aby wyodrębnić pliki `.7z` załączone na tej stronie, będziesz potrzebować archiwizatora plików, na przykład [7-Zip](http://www.7-zip.org/) lub [The Unarchiver](https://theunarchiver.com/).

### Czego Potrzebujesz

* Your `movable.sed` file from completing [Seedminer](seedminer)
* <i class="fa fa-magnet" aria-hidden="true" title="To jest magnet link. Użyj klienta torrent aby pobrać ten plik."></i> - [frogcert.bin](magnet:?xt=urn:btih:d12278ea50bb3574f1fbd327f3d0e2292c70941f&dn=frogcert.bin&tr=https%3a%2f%2ftracker.fastdownload.xyz%3a443%2fannounce&tr=https%3a%2f%2fopentracker.xyz%3a443%2fannounce&tr=http%3a%2f%2fopen.trackerlist.xyz%3a80%2fannounce&tr=http%3a%2f%2ft.nyaatracker.com%3a80%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.tiny-vps.com%3a6969%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fopen.demonii.si%3a1337%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.port443.xyz%3a6969%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.vanitycore.co%3a6969%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.torrent.eu.org%3a451%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fretracker.lanta-net.ru%3a2710%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fthetracker.org%3a80%2fannounce&tr=http%3a%2f%2ftorrent.nwps.ws%3a80%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.coppersurfer.tk%3a6969%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.iamhansen.xyz%3a2000%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fbt.xxx-tracker.com%3a2710%2fannounce&tr=http%3a%2f%2f0d.kebhana.mx%3a443%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fexodus.desync.com%3a6969%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.opentrackr.org%3a1337%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker4.itzmx.com%3a2710%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.justseed.it%3a1337%2fannounce&tr=http%3a%2f%2ftherightsize.net%3a1337%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fretracker.hotplug.ru%3a2710%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2ftracker.internetwarriors.net%3a1337%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2f9.rarbg.com%3a2800%2fannounce&tr=https%3a%2f%2f2.track.ga%3a443%2fannounce&tr=udp%3a%2f%2fbigfoot1942.sektori.org%3a6969%2fannounce)
* Najnowszej wersji [Frogtool](https://github.com/zoogie/Frogtool/releases/latest)
* Najnowszej wersji [b9sTool](https://github.com/zoogie/b9sTool/releases/latest)
* Najnowszej wersji [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *(plik`.7z`)*

#### Sekcja I - Przygotowanie

1. Włóż kartę SD do komputera
1. Copy your `movable.sed` file to the root of your SD card
1. Skopiuj `boot.firm` z archiwum Luma3DS `.7z` do katalogu głównego karty SD
1. Skopiuj plik `boot.nds` (B9STool) do katalogu głównego karty SD
1. Skopiuj `Frogtool.3dsx` do folderu `/3ds/` na twojej karcie SD
1. Skopiuj plik `frogcert.bin` do katalogu głównego karty SD
1. Włóż ponownie kartę SD do konsoli
1. Włącz konsolę

#### Section II - Patching DS Download Play

1. Open the Homebrew Launcher using any method
1. Uruchom aplikację Frogtool z listy Homebrew
1. Wybierz opcję "INJECT patched DS Download Play"
1. Frogtool automatycznie uruchomi i zastąpi aplikację DS Download Play japońską wersją Flipnote Studio
1. Po ukończeniu operacji, dotknij ekranu dotykowego i wybierz "BOOT patched DS Download Play"
1. Jeżeli exploit zadziałał, na urządzeniu uruchomi się Japońska wersja Flipnote Studio

#### Section III - Flipnote Exploit

If you would prefer a visual guide to this section, one is available [here](https://zoogie.github.io/web/flipnote_directions/).
{: .notice--info}

1. Przejdź przez proces konfiguracji wstępnej aplikacji dopóki nie dojdziesz do głównego menu
  + Jeśli będziesz miał wybór, zawsze wybieraj opcję po lewej stronie ekranu
1. Używając ekranu dotykowego, wybierz duży lewy kwadrat, następnie wybierz kwadrat z ikoną karty SD
1. Po załadowaniu się menu, wybierz ikonkę twarzy, następnie ikonkę w prawym dolnym rogu ekranu w celu kontynuacji
1. Select the frog icon at the bottom left
  + Alternatively, press (X) or (UP) on the D-Pad depending on which is shown on the top screen
1. Select the second button along the top with a film-reel icon
1. Przewijaj taśmę w prawo, aby najechać na klatkę "3/3"
1. Wciśnij trzeci przycisk, na którym widnieje litera "A"
1. Przewijaj w lewo, aby najechać na klatkę "1/3"
1. Wciśnij czwarty przycisk, na którym widnieje litera "A"
1. Jeżeli exploit zadziałał poprawnie, na Twoim urządzeniu został załadowany b9sTool
1. Wybierz "Install boot9strap" i potwierdź
1. Wyjdź z b9sTool i wyłącz konsolę
  + Możliwe, że będziesz musiał wymusić wyłączenie 3DS'a poprzez przytrzymanie przycisku zasilania
  + If you see the Luma configuration menu, continue without powering off

#### Sekcja IV - Konfigurowanie Luma3DS

1. Uruchom swoją konsolę przytrzymując jednocześnie przycisk (Select) aby uruchomić menu konfiguracji Luma3DS
  + Jeśli napotkasz jakiekolwiek błędy podczas uruchamiania menu konfiguracyjnego Luma, [przejdź do rozwiązywania problemów](https://github.com/zoogie/b9sTool/blob/master/TROUBLESHOOTING.md)
1. Użyj przycisku (A) oraz D-Pada aby zaznaczyć:
  + **"Show NAND or user string in System Settings"**
1. Naciśnij (Start) aby zapisać zmiany i uruchomić konsolę ponownie
  + Jeśli wyświetli się pusty czarny ekran [przejdź do rozwiązywania problemów](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)

___

### Kontynuuj do [Finalizowanie Instalacji](finalizing-setup)
{: .notice--primary}
